成日話示威，搞衰經濟搞衰國泰業績，睇吓呢個先啦！

網上有太多的假消息，說示威令到香港商業環境變差，公司業績下降，我更見外國有人說香港國泰航空公司的股價因這幾天的示威而幅下降，但事實是否真正如此？數據很誠實的，不會呃人。我們一於暫時放開政治立場，問一問數據，究竟國泰航空的股價是因為香港的示威升還是跌？

國泰航空公司的股價，其實在2019年的4月16號已經開始它的下降趨勢，巧合地，就是「送中法」準備要通過的時候。整個趨勢以橙色虛線表示，由左上角彎向右下角。

在6月12日，香港人上街示威。

國泰航空公司股價也巧合地在翌日，6月13日開始觸底回升。

2019年7月18日星期四，國泰航空公布國泰航空與國泰港龍航空於2019年6月份合併結算的客、貨運量，6月份的載客量較去年同期有所增長，惟貨物及郵件運載量則下跌。股價同日應聲下跌，開始從短期7月17日的高位回落。資料來源（

8月13日，也就是昨天晚上，機場第二次被癱瘓，也開始有衝突。值得留意，沒有警方的第一晚，機場是平靜而安全的，是零衝突。

到了今天8月14日，中午之前，國泰航空公司的股價交易也觸底回升兩個百分點，近3個百分點之多。上圖不能表示（看下圖），因為交易時間還沒有結束，Yahoo!Finance未能顯示數據。所以我在第二個交易資訊網站，以Screen Cap表示。

所以，在這裡的結論是，國泰的股價下降趨勢，其實在2019年的4月16號已經開始形成。成因似乎是受大環境的影響，尤其是當有法治改變的時候，和自身的表現有關。希望今次的短文，能以正視聽。

今次的分析，絕不是股價的長盡分析，我們只是在以大環境的變化來作探討。我不會說香港的示威對公司營利沒影響，但絕不是這些公司股價下降的主因。

原文：

自推

我地應該每星期搵一日，同一個時間一齊搭車入機場

推

👍🏼